\chapter{Niveau 1}
Du har måske nogle få kontakter som du kan tage fat på. De er ikke placeret specielt højt i fødekæden, og det er nok mere vennetjenester end egentlige kontakter, men du er godt på vej.
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
         Akademiske Kontakter Niv. 1 & 1 \\\hline
         Brug af Pistol & 0 \\\hline
         Hærfører Niv. 1 & 1 \\\hline
         Investorer Niv. 1 & 1\\\hline
         Læse og skrive - Elvisk & 1\\\hline
         Rygtespreder Niv. 1 & 1 \\
         \hline
    \end{tabular}
\end{table}


\section{Evne beskrivelse}

\subsection{Akademiske Kontakter niv 1}

Akademiske Kontakter repræsenterer din indflydelse i Kalish. Som en højt respekteret Strateg kan du trække på dine forbindelser, tilgængelige ressourcer og snedige metoder for at nå dine mål.\\
Når du vælger denne evne, skal du vælge hvilke 3 stier der repræsentere din politiske vej:
\begin{itemize}    
    \item Brutalitet
    \item Diplomatii
    \item Kirken
    \item Luskeri 
    \item Viden 
\end{itemize}
Du starter med disse tre veje i niveau 1. Ønsker du at øge et af dem til niveau 2 eller højere, skal du købe det næste niveau af denne evne. Du kan dog købe denne evne igen, og få en sti mere du ikke allerede har valgt. Du kan blive ved med at købe denne evne indtil du har alle stier.\\

\textbf{Specifikke valg:}\\
\textbf{Diplomati:} Vælg ét land uden for A’kastin. Dette valg er permanent og repræsenterer det land, du er tilknyttet som Strateg.\\
\textbf{Kirken:} Vælg én religion. Dette valg er ligeledes permanent og repræsenterer den kirke, du har opbygget forbindelser til.\\

\textbf{Brug af evnen:}\\
Hvert niveau af Akademiske Kontakter giver dig én tjeneste pr. spilgang, svarende til niveauet. Tjenesterne er midlertidige og gælder kun for den pågældende spilgang. Her er nogle eksempler på hvad en tjeneste fra den relevante sti kan bruges til i niveau 1:\\
\begin{itemize}
    \item Brutalitet: Du kan finde ud af hvilke personer er eftersøgt i dit område, og hvad folk er villige til at slå ihjel for at få.
    \item Diplomati: Du har opnået indflydelse med et land. Dette kan betyde, at du har kontakter i form af lokale politikere, borgmestre, eller ledere af landsbyråd. De tjenester, du kan få her, kan eksempelvis omfatte smårettelser i lokale lovgivninger, tilladelse til at organisere begivenheder, eller mindre hjælp i form af information om lokalpolitik, økonomi eller mindre lokale rygter for deres relevante område.
    \item Kirken: Du har fået forbindelse til ledere af en religion på lokalt niveau, f.eks. præster, dekaner i mindre sogne, eller lokale shamaner for en ånd. Tjenester fra dem kan omfatte religøse skrifter, som kan understøtte dine argumenter, mindre midlertidige skriftruller, hellige våben osv.
    \item Luskeri: Du kan bestikke lavt stående kontaktpersoner til at give dig bestemte rygter.
    \item Viden: Du kan efterspørge et dokumenter om viden på organisationer og deres generelle planer.
\end{itemize}

\subsection{Brug af Pistol}
Du får evnen til at bruge pistol. Se side \pageref{Evne:Pistol} for reglerne for dette. Det kræver IKKE special ansøgning at tage evnen på denne måde. Du kan ikke købe denne evne, hvis du kan kaste magi.\\
Du skal stadig købe pistolen i spillet for den relevante pris gennem en handelsmand. 

\subsection{Hærfører Niv. 1}

\textbf{Effekt:}
Strategen må vælge op til 3 personer som er deres udvalgte folk. De må vælges fra spilgang til spilgang, men skal vælges i starten af spilgangen. (Det foreslåes kraftigt at give disse udvalgte titler der reflektere hvordan du leder din krig.) Strategen tæller som en udvalgt, du tæller ikke mod antallet af udvalgte du har. Disse 3 personer vil få en bonus baseret på deres profession. Så længe disse personer kan se Krigshærens banner, vil de have denne bonus.\\
\begin{itemize}
    \item Kriger: Får +3 Midlertidig LP når de går i kamp. Dette varer i 3 minutter (og fanen skal kunne ses eller være inden for 20 meter.).
    \item Smed: Når smeden reparere rustning der tilhører en af tropperne eller udvalgte, kan de arbejde på 4 rustninger på samme tid. De skal gøre dette ved fanen.
    \item Helbreder: Hvis helbrederen bruger "Urtemidler niveau 1 og 2" bruger de ingen urter på Udvalgte eller deres tropper.
    \item Tyv: Gifte på tyvens våben varer dobbelt så lang tid og skader dobbelt så meget.
    \item Alkymist: Kan brygge en “Nervegift” eller “Naturens Bryg” til Tropper og Udvalgte. Disse kan kun drikkes af den spiller den er brygget til. Når en Spiller har brugt deres gift eller drik, kan alkymisten brygge en ny en til dem.
    \item Præst: Præsten og andre udvalgte må tælle som at være på deres hellig grund når de står ved faktions banneret. Mængden af helbredelse de giver med deres helbredelses magier er fordobblet.
    \item Tempelkriger: Når tempelkriger kaster helligt våben, må de også kaste det gratis på 3 andre Tropper eller Udvalgte. 
    \item Handelsmand: Handelsmanden får dobbelt effekt fra deres "Ambassadør" evne, og må behandle Strategen som en handelspartner for evnen "Handelspartner".
    \item Troldmand: Troldmænd kan sammen med Strategen lave Midlertidige\footnote{En midlertidig skriftrulle varer til slutningen af spilgangen} skriftruller op til niveau 3, dette tager 10 minutter. Disse kan kun bruges af Strategen (andre udvalgte kan ikke bruge disse skrifteruller) eller deres Tropper.
    \item Barde: Bardens Indgyd evner tager kun halvt så lang tid for at påvirker Tropper og Udvalgte i Strategens faktion. Derudover må Barden tælle Faktions banneret som en del af deres band.
    \item Magus: En Magus kan 2 gang per spilgang bruge halvt så mange mana sten på at genskabe en skriftrulle, og kan en gang per spilgang genskabe en skriftrulle brugt at en person i faktionen.
    \item Druide: Druider kan påkalde hvert element en gang per spilgang. Det tager et mindre ritual på minimum 3 minutter at påkalde et element. Alle der påvirkes af ritualet skal være aktive deltagere.
    \begin{itemize}
        \item Terran: +1 Midlertidig LP til alle Tropper og udvalgte de næste 30 min som deres muskler og hud bliver sten hårde.
        \item Zephron: 3 Tropper eller Strategen bliver immune over for næste projektil de næste 30 minutter som vinden omslutter dem.
        \item Undine: Alle Troppers naturlige helbredelse bliver dobbelt så hurtig de næste 30 minutter som regnens blide hand vasker smerten væk.
        \item Fyrnos: 2 Tropper's næste slag skader 2 på deres næste slag som deres våben indhyldes i Fyrnos inferno. De skal sige "Ildvåben - 2 I skade."
    \end{itemize}
    \item Shaman: Shamaner kan en gang per spilgang hidkalde en mægtig ånd til territoriet. Denne ånd vil assistere dem i et ritual så fremt ånden er villig. Ritualet vi altid sikre det bedst mulige resultat inden for den evner. Dette betyder ikke nødvendigvis success, men kan betyde afværgelse af katastrofe. Dette kan gøres en gang per spilgang
\end{itemize}

\emph{OBS: Er en af dine Udvalgte Multiclasset skal de vælge hvilken en af deres Professioner de vil få bonus for. De vil ikke få fra flere.}

\subsubsection{Tropper:}
Strategen kan også udvælge tropper. De kan vælge så mange de vil, men tropper skal også bære faktionens symbol. Disse tæller ikke mod de 3 udvalgte personer. Tropper får ikke professions bonuser, men får i stedet 1d6 Fjend i løn. Udvalgte kan ikke være Tropper.

\subsubsection{Krav for Faktionsidentifikation:}
\textbf{Ikon og Kostume:} For at modtage bonusserne fra Hærfører skal alle medlemmer tydeligt vise faktionens symbol som en del af deres kostume. Dette kan være gennem tabarder, kapper, eller emblemmonteringer (for eksempel på brystet eller bæltet). Faktionens symbol skal være tydeligt og let genkendeligt, diskrete markeringer som små smykker eller skjulte symboler er ikke tilstrækkelige. Dette gælder både Tropper og Udvalgte.\\

\input{../Evne-Ordbog/Investorer/Investorer Niv 1.tex}

\input{../Evne-Ordbog/Læse og skrive/Læse og skrive Elvisk.tex}

\input{../Evne-Ordbog/Rygtespreder/Rygtespreder Niv 1.tex}