\chapter*{Niveau 3}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Niveau 3}
Selv i et rige vævet af stål og magi er det sjældent sværdet, der vinder tronen. Du har rejst dig fra intet og skabt et navn, der hviskes i royale sale og råbes på torvene. De mægtige holder øje med dine skridt, og stormen samler sig omkring dig.
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Akademiske Kontakter Niv. 3 & 3\\\hline
        Borgadministrator & 3\\\hline
        Diplomatisk magt Niv. 1 & 1\\\hline
        Gruppestifter Niv. 3 & 3 \\\hline
        Indgyd mod & 2\\\hline
        Investorer Niv. 3 & 2 \\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section*{Evne beskrivelse}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse}

\subsection*{Akademiske Kontakter Niv. 3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Akademiske Kontakter Niv. 3}

Når du køber denne evne første gang kan du vælge 1 af dine stier fra et foregående niveau som vil blive hævet til niveau 3.\\
Du kan købe denne sti flere gange, hver gang vælge 1 sti som vil blive hævet til niveau 3, såfremt den allerede er niveau 2. \\

\textbf{Brug af evnen:}\\
Hvert niveau af Akademiske Kontakter giver dig én tjeneste pr. spilgang, svarende til niveauet. Tjenesterne er midlertidige og gælder kun for den pågældende spilgang. Her er nogle eksempler på hvad en tjeneste fra den relevante sti kan bruges til i niveau 2:\\
\begin{itemize}
    \item Brutalitet: Når du overtager et område på faktionskortet fra en anden faktion koster det kun 10 Fjend. Dette vil gælde resten af spilgangen. 
    \item Diplomati: Som diplomat med national indflydelse kan du kontakte højere politiske ledere som hertuger eller ministerrådsmedlemmer. På dette niveau kan du arrangere betydelige tjenester som støtte til en handelsmission, få en hvilken som helst dokumentation du ønsker fra din faktion.
    \item Kirken: Med indflydelse på nationalt niveau kan du kontakte ærkebiskopper, kardinaler eller betydelige ledere i religionen. Tjenester kan omfatte godkendelse af religiøse tekster du har skrevet til at fremme dine værdier, få erklæret andre af samme tro til eksil, eller få udleveret en magtfuld midlertidig skriftrulle.
    \item Luskeri: Du kan overtage et område på faktionskortet som ikke ligger ved siden af et område du har overtaget på faktionskortet, såfremt at det ikke allerede er overtaget. 
    \item Viden: Find ud af hvad et område giver på faktionskortet, eller modtag en midlertidig magisk skriftrulle af høj kvalitet.
\end{itemize}


\subsection*{Borgadministrator}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Borgadministrator}
Du er istand til at placere en borg på faktionskortet, for en faktion du tilhører, selvom du kun besider 4 felter omkring det valgte område.


\subsection*{Diplomatisk magt Niv. 1}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Diplomatisk magt Niv. 1}
Det koster dig 25\% mindre Fjend at udføre en handling på faktionskortet (Rundet op). Du skal tydeligt promovere faktionen du repræsentere uden for spillet.

\subsection*{Gruppestifter Niv. 3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Gruppestifter Niv. 3}

Faktionsbonusser:
\begin{itemize}
    \item Troldmand: Troldmænd kan sammen med diplomaten lave to skriftruller op til niveau 3 per spilgang. Disse kan kun bruges af ikke-magere.
    \item Barde: Alle i faktionen der er påvirket af bardens indgyd mod, vil tælle som at have 3 Mana i forhold til udførsel af ritualer på faktionens territorie.
    \item Druide: Druider kan en gang per spilgang påkalde et/hvert element. Disse kan ikke påkaldes samtidigt og kræver et offer/gave til elementet efterfølgende. 
    \begin{itemize}
        \item Terran: +1 LP til alle medlemmer de næste 30 min som deres muskler og hud bliver sten hårde.
        \item Zephron: 3 medlemmer bliver immune over for næste projektil de næste 30 minutter som vinden omslutter dem.
        \item Undine: Alle medlemmers naturlige helbredelse bliver dobbelt så hurtig de næste 30 minutter som regnens blide hand vasker smerten væk.
        \item Fyrnos: 2 medlemmers næste slag skader 2 på deres næste slag som deres våben indhyldes i Fyrnos inferno.
    \end{itemize}
    \item Shaman: Shamaner kan en gang per spilgang hidkalde en mægtig ånd til territoriet. Denne ånd vil assistere dem i et ritual så fremt ånden er villig. Ritualet vi altid sikre det bedst mulige resultat inden for den evner. Dette betyder ikke nødvendigvis success, men kan betyde afværgelse af katastrofe. Dette kan gøres en gang per spilgang
\end{itemize}

Forbedret Faktionskiste:\\
Kisten får nu en dobbeltlåst funktion, hvor den kan beskyttes af både niveau 3 låsen og en magisk fælde, hvis der er en troldmand, præst, shaman eller druide i faktionen. 


\input{../Evne-Ordbog/Indgyd mod.tex}

\input{../Evne-Ordbog/Investorer/Investorer Niv 3.tex}