\chapter{Niveau 4}

Dine ord er som torden over bjergene, dine løfter skrevet i blod og skæbne. Hvor du går, bøjer virkeligheden sig. Riger rejses med dine tanker, guder styrtes af dine intriger. Du har bøjet historiens strøm under din tunge, og selv kosmiske kræfter lytter bag kulisserne.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
         Akademiske Kontakter Niv. 4 & 4 \\\hline
         Diplomatisk magt Niv. 2 & 3 \\\hline
         Faktionsleder & 2 \\\hline
         Guld for Magt & 2 \\\hline
         Knaldkonge & 3 \\\hline
         Investorer Niv. 4 & 2 \\\hline
         Investorer Niv. 5 & 4 \\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section{Evne beskrivelse}

\subsection{Akademiske Kontakter Niv. 4}

Når du køber denne evne første gang kan du vælge 1 af dine stier fra et foregående niveau som vil blive hævet til niveau 4.\\
Du kan købe denne sti flere gange, hver gang vælge 1 sti som vil blive hævet til niveau 4, såfremt den allerede er niveau 3. \\

\textbf{Brug af evnen:}\\
Hvert niveau af Akademiske Kontakter giver dig én tjeneste pr. spilgang, svarende til niveauet. Tjenesterne er midlertidige og gælder kun for den pågældende spilgang. Her er nogle eksempler på hvad en tjeneste fra den relevante sti kan bruges til i niveau 2:\\
\begin{itemize}
    \item Brutalitet: Få udleveret en rune genstand midlertidigt, eller send hvad der svarer til Inkvisationen for din faktion efter et mål.
    \item Diplomati: Du har opnået indflydelse blandt den politiske elite, muligvis kongefamilien, ministerrådet, eller en rådgivningsgruppe af adelige. Her kan du bede om tjenester som statsstøtte til projekter, større fordele i diplomatiske forhandlinger, indflydelse på nationale beslutninger eller alliancer, eller adgang til dybt fortrolige oplysninger, som kun de mest betroede kender til. Du kan også få effekten fra et overtaget "Vigtigt Sted" hvis du har overtaget over halvdelen af alle områder, i stedet for at skulle have overtaget alle områder.
    \item Kirken: Du har nu adgang til kirkens øverste ledelse, f.eks. patriarker, ærkebiskopper eller orakler. På dette niveau kan du anmode om tjenester såsom indflydelse på kirkens officielle doktriner, hemmelige råd fra kirkens orakler, eller opnåelse af fordelagtige alliancer på tværs af trosretninger. Du kan også modtage en specifik midlertidig skriftrulle som en præst kan kaste, eller midlertidigt låne et helligt artefakt.
    \item Luskeri: Denne spilgang må du vælge at agere for en anden faktion på faktionskortet, eller du kan forfalske et dokument en anden spiller har efterspurgt at få udleveret.
    \item Viden: Du kan få udlevert en magisk genstand midlertidigt eller en specifik midlertidig skriftrulle. 
\end{itemize}

\subsection{Diplomatisk magt Niv. 2}
Det koster dig 50\% mindre Fjend at udføre en handling på faktionskortet. Du skal tydeligt promovere faktionen du repræsentere uden for faktionskortet. Denne kan ikke bruges sammen med effekten fra Niveau 1.

\subsection{Faktionsleder}
For hver niveau 4 af akademiske kontakter, kan du vælge den relevante titel at give til et medlem af din faktion som ikke har en titel og som ikke er Strateg.\\
Personen behøver ikke være den samme hver gang, men skal vælges i starten af spilgangen og vil have de relevante effekter indtil spilstop, uanset hvad.\\
Den person du vælger skal være villig til at påtage sig rollen.\\
Den relevante title, og deres sammenhængende akademiske kontakt, samt effekt af titlen: 
\begin{itemize}
    \item General - Brutalitet: Generalen kan lave et HØJT kampråb eller tale inden de går i kamp for at samle folk omkring sig. Alle inden for 5 meter af generalen vil kunne ignorere det næste projektil fysisk (inklusiv pistol skud). For at kunne bruge denne evne igen, skal generalen holde kamptræning for faktionen på minimum 20 minutter.
    \item Konsul - Diplomati: Konsulen må efterspørge missioner for landet, som de og din faktion kan udføre. Dette vil ofte give fjend eller ressourcer som belønning. 
    \item Kirkemester - Kirke: Kirkemesteren må efterspørge missioner for religionen, som de og din faktion kan udføre. Dette vil ofte give fjend eller ressourcer som belønning.
    \item Spionmester - Luskeri: Spionmesteren kan udnævne spioner fra folk i faktionen (En spion kan ikke have andre titler). Hvis en spion ikke har lommetyveri niveau 1 (eller højere) får de det. Når en spion udfører lommetyveri må de også stille et Ja/Nej spørgsmål, som ofret skal svare sandt på.
    \item Akademiker - Viden: Akademikeren kan altid finde relevant information fra deres kilder om den største begivenhed der sker i området på nuværende tidspunkt, dette gøres ved at spørge en arrangør. Akademikeren kan 1 gang per spilgang identificere hvad det vigtigste element for et rituals success er. Dette kan være en genstand, personer, handling osv. der skal være til stede under ritualet.
\end{itemize}
Folk med disse titler vil tælle som Udvalgte i relation til Strategens Hærfører evner og vil få både Faktionsleder og Hærfører bonusen.

\subsection{Guld for Magt}
Du kan bruge kontakter flere gange ved at betale for dem. Du skal have adgang til kontakten på normal hvis, men du kan bruge evnen igen ved at betale kontaktens ønskede niveau gange 10 Fjend. Det vil sige at en niveau 3 kontakt koster 30 Fjend at bruge igen.

\subsection{Knaldkonge}
Du får dobbelt så mange skud til din pistol at bruge i starten af spilgangen. Du skal selv sørge for skud til pistolen.

\input{../Evne-Ordbog/Investorer/Investorer Niv 4.tex}

\input{../Evne-Ordbog/Investorer/Investorer Niv 5.tex}